Laat maar zo."
"Maar, dokter Manette.
Kijk me aan!"
Hij gehoorzaamde, op de oude, mechanisch onderdanige manier, zonder te pauzeren zijn werk.
"Je kent mij, mijn lieve vriend?
Denk nog eens na.
Dit is niet jouw recht Functie Denk, beste vriend! "
Niets zou hem ertoe aanzetten meer te spreken.
Hij keek even op een tijd, toen hem werd gevraagd om dit te doen; maar geen overtuiging zou uittreksel een woord van hem.
Hij werkte, werkte en werkte in stilte, en er vielen woorden op hem neer, alsof ze op een echo-achtige muur waren gevallen of op de lucht.
